點解D人讀大學可以兼顧到咁多野？

又拍拖又parttime又讀書 有d仲可在keep到上埋莊

而我就一個死讀爛讀，晚晚睇通宵先至睇得晒咁多個courses既notes 已經唔係睇書 仲未計開始做題目練習個D 莫講話溝女，依加直頭覺得溝女好煩，溝到仲要抽一大忽時間去維繫去拍拖 慢慢連溝女既意欲都冇埋，每日就淨係得溫書睇notes，雖然唔係話好苦既，有時學到d新知識都幾開心

所以都唔知係我讀書個模式出左問題，個人太蠢科科都要慢慢睇，定係大學入面個個都天才一早識晒

資質/科目問題

math major 有同感

因為出到社會仲難溝
咁緊係係大學有岩就溝左先啦

大學靠source
仲似你咁on9日讀夜讀咩

因為人地就係上莊溝女先揾到咁多source番黎
有晒pastpaper, past project
考試知點温，project改d野就得
用少好多時間

或者人地hea讀呢

依樣真,讀大學點都要R下人拎功課睇下,再係咁2改下,人地由0做起要十粒鐘,我就改小小,上網抄小小半粒鐘-1粒鐘都做完

第時出到黎社會，你咪就係日做夜做都淨係搵得一萬幾千果d 人囉

資質問題
我果時上莊拍拖，仲要做part time揾生活費自給自足，唔駛靠人養
都一樣2nd up hon畢業

科目問題令我好得閒
一個禮拜lecture加tutorial都唔洗15個鐘，assignment淨係論文present嗰啲抽時間慢慢做就得，通常一個sem1-2科考試甚至無，所以唔洗溫書note都唔洗睇
拍拖私補上莊都仲係好得閒

但好頹廢，讀咗書好似無讀書咁，難怪BA出身出路好渺茫

終於有人講呢樣野
我一直都r爆頭都唔明點解啲fd可以又返part time又讀書又chur assignment仲有時間都去玩
自己就淨係讀書已經要日日讀
完全唔明點樣擠呢啲時間出嚟
有時都幾佩服

一理通百理明，用少少時間了解下就得

一里通百里明

on9仔大學先讀書
大學緊係溝女識下人

一你通馬國明

其實睇個人目標啲咩掛
唔係aim 一級嘅
啲assignments 求奇做到個B/C range番黎

不過有啲科真係難到溫嘅都唔識

first hon + girlfriend + sleep + socialising + part-time

五樣只可以揀四樣 我放棄咗瞓覺

咁努力讀書為乜

識人好過識字

讀專科好忙

入到大學仲死鳩爛讀真係冇咩意思

搵其他野發展下好過 除非你要讀上postgrad

利申19文科仔

Sleep is for the weak

Exactly 讀大學就係有資源畀你去接觸唔同領域
Email長期都會收到department搞既活動
除左讀書之外 唔係淨係得上莊溝女住hall

Year1讀返中學野 食老本 淨係Year 1上莊都唔算chur

同女朋友拍拖 多數上晝一齊摺lib溫書 夜晚先出街

住hall都無咩問題 基本上都有好多自己時間去溫書或者做自己想做既野

Parttime就真係難搵時間sip落去既 試過一排 resign左
之後淨係幫人補習 星期六日先補 所以都兼顧到

1st hon就話姐
2nd up都攞出嚟講

睇你睇咩sources
Essay果d小心
但lab report mid term 果d無問題啦

文科可能會
理科計數, programming 是但改少少,跳step, 加step, 改variable名已經吹你唔脹
實係用果1,2個概念做嘅

肯定係唔識programming先講得出D咁既野

認真 你aim first hon/讀上去而且你又有能力先好擺讀書係first priority
死讀爛讀得個second up真係hea住讀算
唔係嘅話其實你付出係多過收穫 係蝕

對一個成功既freerider黎講，佢地堆毒書撚好重要架

利申:有3年經驗既freerider

識人拎source 事半功倍

其實咩科都好
你估呀sir真係唔知你抄咩
佢地打份工廢事煩咋

對專業既freerider黎講呢啲係基本技能

咪就係，平時十幾人拎同一份source 黎交貨都未驚過

讀U啲時間嚟拎讀書
除咗醉心學術之後讀埋PhD佢
如果唔係真係恭喜哂你

早啲起身，就會有比人哋多嘅時間可用

好彩我讀純數，啲嘢簡單過人哋好多
睇下書就得，唔使鳩背

讀緊醫療科日日溫到仆街

資質問題

咁都好意思打飛機
唔撚係弱智都2nd up啦

睇科掛
無上莊 有拍拖 有pt 有1st hon
但後悔係花左都幾多時間讀
早知玩多D 用多D時間創下業 搞下生意

懶起上黎試過問上年讀過既人拎之後改返自己個名就原份交上去

資質問題
你醒既，多朋友既，少少聰明已經夠你玩啦

冇朋友又英文差咪靠自己死讀

Year one 3-4days KO one assignment
Final year 1-2 hours..

英文能力問題
英文好其實好著數
刨notes快啲，做吹水assignment鳩寫已經起到個structure，presentation interview唔洗點prep已經有好outstanding既表現
擠出黎既時間拎去溝女R朋友R下quiz exam source已經屌打班毒撚
另外我覺得份人外向返part time都算係消磨時間social既一種

Same

source真係好重要
識人就全部功課照copy

讀大學梗係得閒call 下hall g輕鬆下啦

當人地玩緊 做partime 溝女時，你讀緊書溫緊習
到時出社會就見到差距
唔係話其他人成就唔好 只係佢地會後悔浪費太多時間

睇你咩科啫
有啲科day off都冇日 有啲就hea到有兩日 仲要五六日一咁放
有day off時間好用好多
拎嚟溫書 返工都得

利申冇day off

好多major考試前兩星期溫書都夠過3啦

目標/科目唔同姐
你想gpa 4.0嘅 咁梗係好多野都做唔到
有啲人就覺得grad到就ok 唔會追求成續
咁當然有啲人真係乜都做齊讀書又keep到 嗰啲人叻囉 唔係個個得

睇你要d咩啦，如果係人中之龍目標要做professor或者經department搵好路數既擺多d時間讀書都好合理。

但係如果你出盡力都係second up咁不如考慮下返下工返下intern識個老婆直接攞second low可能得著仲多。

所以有能力既人先讀到大學囉

自問都算幾俾心機讀書 算1st priority 但second up都唔知有冇 讀文科 科major競爭好大 3.3都未必有second up

科科都要寫paper 冇得抄 下下都要俾好多心機做 但又未必高分 成科major都好多人比自己仲要勤力好多倍先得個second up 但總有一小部分人乜都鳩做可以first hon 開始明白咩係資質問題

好彩有出面玩下特別d既part time識下人學下嘢 如果唔係讀大學都唔知做乜

能力問題囉 因為自己都係個類人 咩都唔玩淨讀書

有時都會介意 不過又唔係太大問題係生活無咁多姿多采咁解

year 1果陣聽過有一班人抄code比人捉哂

乜都兼顧到 就係兼顧唔到學業

利申：我就係兼顧唔到學業嘅好例子

有方法

之後有一科可以無限resubmit，我用左google既大法黎試，0%

好多人拎source就b range

不如你諗起你自己讀書方式係咪出左問題啦 如果你仲係以死背爛背果啲方式去讀 多多時間都唔夠你用
大學係一個好好既地方比你做除左讀書以外既野
Exchange, 參加唔同既比賽, 識下唔同既人, internship.
總之咪比自己個大學生活過得咁枯燥乏味, 啲野唔識咪問人囉 問同學問prof 囉
我大學生活既遺憾係無去exchange 去join多啲唔同活動去識下人

加油啦師兄

因為我勁

唔難
你夠勁嘅話都可以試下

冇source冇番學 final淨係臨考果日先溫
都仲好地地
利申 曬銀時

冇錯，coding style 係咪同個人寫一睇就知

識人拍拖上莊返pt玩球隊做齊晒
日日見佢係學校同女朋友一齊做功課溫書 然後就一齊去食飯
條友gpa仲要爆4

乜language都好coding style都總會唔同
我同我隔離個同學coding style已經係兩樣野

唔返pt邊夠錢洗
唔通下下靠屋企咩

有source溫書爭好遠架
好似我果陣一科大概千幾頁slide
有source你知佢考咩內容溫二百頁已經搞掂
快過你自己硬食十倍

Actuarial 有同感

只有方法可以參考，e.g 點做clean code + 考慮 efficiency

有啲科schedule 太tight 啲嘢難讀又深
冇可能pt 多過一份
頂多得一份補習

抄source狗早日仆街死

同你講，大學最唔重要既就係GPA。
1)拍拖
2)Networking
3)工作經驗
4)入有用既soc，如public speaking之類
呢D全部重要過GPA

其實追左咁耐post 點解無人會話係大學抽時間閱讀

香港閱讀風氣係咪真係差到連大學都係會閱讀ge 係少數？ 定係assume 左睇news 同read 唔係大學應該做ge 野

Read 份lecture notes 算唔算read

programming份source只係俾你理解完之後你自己用自己方法打返出嚟，冇可能抄到

你廢，或者你揀錯科

兩樣都係因為你廢

搞d岩自己興趣既soc 玩多d
當中自然會識到一幫志同道合既人

利申:讀u個幾年都係死毒撚 0參與 畢業後後悔

我自己覺得read 課外書比溫書得著會更加大 只係係gpa 上面反映唔到呢樣野但談吐優雅見識廣博 呢d 事係高gpa 都比唔到ge 野

BBQ比讀Engine/ Science 簡單啦講真
我上莊 過3 拍拖 返intern 係咁走堂 一樣可以過骨

岩 你好有書卷味

香港唔知有無10%大學生做到呢8隻字

剩係識講梳屎梳屎
你係識背書咋
入面啲野有幾成你係明

屌我都係

其實我覺得係香港風氣ge 問題 好多野其實無衝突但總係聽到d frd 講話邊有時間 我身邊d 朋友有d讀書勁之餘又會睇外國新聞同打ball team 講到尾咪又係點樣分配時間 我唔信你禁少兩個鍾電話打少兩個鍾機唔得ge

外國巴打表示同同學日日係lib溫到得返半條命

出到黎返工一樣可以返partime, 湊女,
讀書做功課, youtube拍片同搞online shop同時間進行

你地邊到睇比賽野多
利伸 engine

Math畢業表示拍拖讀書上莊返工無問題
不過功課靠source ，考試靠天才，3rd hon畢業，做non math related既工

係咪得我呢科啲proj，assignment同之前個啲係唔同？有source都冇用
利申紅磚

唔係
其實唔改先奇 改係正常
抄到只係好彩

話你戇鳩驚你嬲

屌你 做咩講岀嚟 教精樓主

佢地唔使顧屋企人架，完。

同我一樣
我工都無番
睇見d人又yo日日出街 我死讀難讀都唔夠佢高分

hea 讀，同認真讀都冇咩分別 我食下女搵多d 洗費唔好

乜唔係講緊考試/mid term 有source咩？pla乜giarism

試下讀engine 睇下又兼唔兼顧到咁多

因為真係有人有咁叻
除非你讀專科 如果唔係 就時間分配或資質問題

樓主唔好咁太在意其他人啦
有時好多因素嘅...資質又好、學科又好...
最重要搵一個平衡點，
一個令你舒服嘅方法去面對
加油

真係睇科
science個d俾你靠source pass到功課
考試唔識都係肥

一大班變態prof真係會肥人架

閱讀真係得 sem break 先做到，平時睇書都只係夠時間睇教參書

所以好佩服人地可以成班一齊去搵source去ko d 功課
仲要可以一齊去估個老師去出咩題目
然後成班考試輕輕鬆鬆
你估我唔想一齊咩
但奈何自己同人溝通技巧又唔係幾好
結果變到最尾又係自己一個

係啲人根本唔著重啲8個字

大學係比人擴展社交圈子嘅最好地方，你就讀書...... 比你讀到大學都無用

啲人只求合格/高分，根本無心去學點解或者思考個內容。同人講話有興趣明白個來龍去脈反而會比人笑太認真真係好懷疑啲人想學多嘅認係只為張畢業證書。唔知如果唔洗讀大學都可以有同等嘅工作機會的話仲會有幾多人會讀大學

我有個男仔frd讀medic 見佢ig仲可以成日周圍去影相行山
仲喺街撞過佢同佢男朋友
好似唔使讀咁

有d後悔year1上左莊 gpa爛到跌左1
家下追hon都好難
利申 year 3 2nd up
1st要爆cred加全A

Social 因為要識人>要識人先有梳屎
咁點解唔自己讀
我讀law 有時啲case唔睇哂佢或者明哂背後既rationale 個人都會唔舒服
唔知其他科係點
但就算你有梳屎可以照抄pass到 但你個求知慾去左邊
既然你冇求知慾讀書黎做乜
要識人無你老豆老母識啦 你係大學入面識到既人有撚用咩 佢grad左會唔會開間公司請你？
自己都顧唔撚掂啦
要屌閪要拍拖去做sales啦 大把女

KO 功課都要搵SOURCE , 是咪弱智

啲大學咁搞法遲早變職業訓練所

拍拖返學parttime打機social全部都有

到有一日第日放假 我如常打機打到四點幾先訓
然後第二日夜晚八點先起身
我先醒覺原來自己好耐冇訓過好覺

咪就係 我post上ig扮soscial 姐
唔通我晚晚咪書咪到三點又話你聽

點解咁多人扮大學生

其實無拍拖係的確清閒好多

大學絕對係資源戰、靠關係
當然都有好勁嘅學生靠實力，但少之又少
所以什麼上莊先可以真正易高分
橫掂搞活動都係做個樣

great

屌你21都講
我係你搵窿捐啦
我自己當年鳩Fing Fing 夠21啦
不過有同學鳩 Fing Fing 1st Hon
幾撚自卑
你咁都自豪係咩玩法

唔靠source唔識人咪要一味讀lo
當然要自己有咁上下底子讀得明d source先好用
盲目用source會死人

同friend溫書互相carry 死磨無乜用？

唔燃想再讀工程，係咁做數同溫書，剩底個少少時間比份PT綁著左
利申：台灣讀書

你上莊果 part 認真?識親上莊果班十個有8個都跌 gpa 喎，有啲仲唔過1添

話source冇用個班肯定冇拎過source嘅毒撚
大把source係包含唔同老師嘅 notes assignment midterm final ans

source味必有用
用過
結果中伏

睇咩科啦

大學識social 個啲人先撈得掂呀傻仔

大學就咪鬼背NOTE啦
睇開參考書 一理通馬國明

sad but true

試過 part 到GPA 3.幾嘅 groupmates，佢拎份 ppt 出黎話係有人俾佢，上年用黎交另一個 lecture 嘅 project拎佐A，所以我地只要改佐個 subject e.g: jeans->dress ，其他資料數據改少少就得，結果一日時間搞惦，都係拎A
Source 真係好重要！
Social 多d啦，根本係社會大學嘅縮影

基

咁係佢地弱智/廢姐
我就睇到大量輕鬆高分
明明乜撚都唔識
低分唔係未見過，不過係擺明唔溫唔考
你識啲咩人咁蠢

資質

見過有人上埋hall 莊成個sem 唔上堂gpa 都過三

垃圾

一里通馬國明

咁都有gay post

大學真係窮毒撚嘅地獄黎 零社交資本，除左死讀之外根本冇第二條路

讀緊書翻緊幾份pt之前有拍拖
其實好睇讀咩科 有啲科唔洗考試書都唔洗溫

成個post都好撚功利
講到讀書就好似傻仔咁
本身大學就係一個地方比你進修自己
提高自己文化修養嘅地方

我想知你地所謂靠source 係咩source
我以前讀llb 拎到d 所謂source 都字典咁厚
其他科d source 係咪即係point form 定咩

我所有野都放棄

呢句野冇錯呀 但你入U識同學黎把撚
你去馬會返工識D人仲有用啦

我都想好知點解D人會咁有精力

source midterm exam 都一樣?
讀果科有哂pp都冇用 年年都唔一樣
asm 可能有d用既

lm

有啲科 source = 功課 test exam 答案
年年差唔多一樣

對於平凡人，你當自己係機械人就做到

只要時間分配做得好，set好呢一分鐘要點做就一定跟住做，加上做野時專心，溫notes一秒鐘都唔會對住份notes發夢，返學返pt搭車預好哂時間仲會一路搭車一路睇課外書，功課提前做，莊務hea做（唔上chur莊），唔同班莊友玩通頂做on9嘢，唔嘥時間做無謂嘢例如上連登，打手機game

咁樣你每日就可以早瞓。精神好，效率自然高，加上夠專心，啲嘢就兼顧到，你做一個鐘夠頂到人地（都係普通人）做3個鐘

仲有，將拍拖取代娛樂（自己玩嘅時間）嘅話，你人生自然少咗一樣會浪費時間嘅嘢，一切都係睇你決心

身邊確實有呢類人存在，唔靠天生但又做叻所有嘢呢啲真係抵佢嘅

不過我又咁睇，你話人生要做到好似條罐頭沙甸魚咁逼到自己一絲自由嘅空氣都冇，咁你都好難會為自己爭取自由

通常做到呢啲嘅人都唔會搞社運（因為time cost過大），社會發生嘅事對於佢地都係嘥時間，除咗呢樣我接受唔到之外，我都冇咩好評論/批評佢地

簡單講，做嘢有決心同識權衡事情輕重就做到兼顧所有

屌 我都想溝女啊 我都想周圍玩啊
但係內向毒撚溝親女都fail
結果d時間攞晒去讀書
係就每個sem都幾條A
但我寧願B晒佢然後有條女開開心心咁
垃圾engine仔

我想知你地講既source包括啲咩
Year1雞唔識野，求指教

有d fd又要兼職又要拍拖，而我就咁得讀書要兼顧都唔多搞得掂

而出黎成績同我差唔多， 甚至仲好過我 俾著我係佢應該一早肥晒

做freerider空左好多時間

簡單黎講就係上年讀過ge人 留落黎ge資源
Eg上年mid term 上年assignment 上年lab report etc

我夠知啦

但係唔讀我搞唔掂，pass唔到咁多科嘛 我已經set撚到個要求好撚低，但求科科pass就ok，

仆街5科一星期每科教一個chapter，每過一星期=多5疊野你要睇，

你呢一個星期稍為Hea啲唔溫書= 下星期你有10疊野要清，

上堂好多時都係聽唔明，就算ok聽得明好多時我都要自己再睇多次先OK明到個課講乜（當然唔係每個slice都好深究，但我好少會話睇都冇睇就已經學識左，點都想略略望望安心D），就咁睇晒咁多科嘅notes已經要花我好多時間

就咁要做以上嘅嘢（未計有D人係會做埋past paper），我就咁得讀書要兼顧都睇得好吃力下，完全唔明仲要part-time仲要拍拖仲要上莊點解會有時間讀得掂⋯⋯

Btw, 琴晚睇個post都冇乜人覆，以為一早沉左底，點知去到咁多頁

睇notes
臨考chur pastpaper 大部份科都B range confirmed啦
睇notes只會愈睇愈亂

文科仔先會驚
理工科撚有依支歌仔唱
利伸 工程撚，所有essay report 都係copy and paste 做 paraphrase 同改詞，turnitin below 10, 所有都只少B

如果佢唔入turnitin，幾十份根本理唔得咁多，完全一樣嘅就弱撚智抵死
就算turnitin，根本有辦法就算抄都可以chok低個similarity，幾個source穿插黎抄，software根本認唔出

睇左頭幾頁回覆，咁我都承認我資質差過好多人既

讀左咁耐書（中小學）一路讀落成績都中上左右，你唔明suppose格黎左右都係會唔明，但上到大學長期墊底，面對住個個同學都係當時中學hea讀都贏你既叻人，係每一個！ 你依加唔識你問格黎唔會再同你講我都唔識架😉

而係會話下好易咋一早識啦教你啦

長期係呢個環境讀都幾撚depress講真，對讀書愈黎愈冇信心

工程科輕撚鬆啦 年年出嘅嘢都唔會太走樣

呢個真，有時明明份notes其實講緊野唔難，但用英文（第二語言）去讀同一樣野真係會花多左時間，成份野個難度高左

用中文讀先難

都係既但主要都係assignment, project之類既野

Final midterm都好多時靠自己去讀，好少會真係拎到之前既final midterm黎溫 （同學都冇加professor唔俾）

證明識錯哂人

其實你搵多啲野比自己做同玩
自自然然會識回分啲時間出黎溫書同有效率

咁就會愈黎愈多野兼顧到

多左既時間可以用黎做自己想做既野，溝女賺錢打機旅行訓覺打波打友誼波

比同一個學費，做freerider可以享受更多事情，呢啲就叫善用時間

學霸同free rider都係贏家
唔嗲唔吊先最慘

其他科唔知，個人覺得engine比較難，有sources都要明，明都要做得熟，所以其實只係節省左個幾兩個鐘做assignment嘅時間。

真係徹底咁體會到資質唔同既問題，入面全部都係中學個陣見到既唔洗讀，一點就明，係咁e睇一睇都輕鬆揮底你既個D"叻人"

自問唔係個種資質真係冇得鬥，做好自己就算

少食多滋味
Deadline fighter嘅學習效益係最高
7個星期上堂發夢，考前一日用幾粒鐘溫完midterm所有嘢

其實我反而唔明點解要花好多時間讀書
我諗大學好多major都越黎越淺
仲要係考試oriented
d野1就1 0就0 有哂答案 好少真係要你花時間研究
d野問心你肯專心去諗下溫下應該無可能會fail

仲要咁多時間唔洗上堂
好好享受呢4年啦
到你出黎做野 你先會明白咩叫無左自由

淨係pass有撚用咩

你願意放棄個grade只求pass咪得

雖然assignment有得拎source，但某程度上你想midtermfinal有成績其實都會識做assignment

讀科大？

讀社科拎source我只可以祝你好運，一有test直接見真章

唔係三大咪淺囉
hku and bu intro soci，內容topic一樣。前者又reflective memo, 又eassy又present又2條essay 嘅exam。後者present加mc exam

仆街我係free得黎去追番個進度

D teammate見我廢廢地都唔放心俾咁多野我做 淨係叫我做D唔洗咁多知識既野 e.g. Introduction, 吹水野個D，分析個d佢地做晒

傻仔點會真係「讀」

ching依加搵十皮一日?

如果上堂夠專心明咗啲嘢(given that lecturer教得好/正常) 咁咪唔洗個個禮拜溫囉
如果教得唔好咪上堂做assignment/睇reading之類

真係架？？

其實我一直好奇想知，例如間間大學都有bba, engine呢d例牌野，咁其實係咪間間大學讀既課程係咪都大同小異，差唔多？

純粹係學生既水平問題？姐係hku同lingu考同一份卷，出黎個mean可能係hku:90 lingu:70？

所以都係要擺時間囉

打少啲機煲少啲劇

三大某小圈子神科
professor 自稱major入面某course 3cred會教9cred野
唔係major required既好趁早drop

教教下講自己phd thesis
讀撚到成班dse 3x分transfer

欲哭無淚

課程設計一樣
但可能教得淺 考得淺

試過有科 report + present + 答返同學問題 (report) + 2個lab report + exam 3條essay (文字+畫圖)
非三大 痴撚線

睇科睇u姐 ust jj表示source最多功課/lab report有得抄
midterm,final好多時都冇pp 仲要佔起碼8成 年年唔同卷
真係唔知樓上d人讀咩垃圾科/u 可以有source就做到唔洗溫書/溫1,2日就a range

留意到呢個po話有source就輕鬆既人冇個利申自己咩u讀咩科

我個陣讀得好輕鬆
學校做tutor + 出面翻parttime + 拍拖 + 出去玩旅行
1st hon

某間九龍塘嘅u啲學生覺得科科都report present exam已經係多野做

上熱門睇親呢個topic就覺得好大壓力 唔想再見到

無錢囉，你估我想做野架

已經有科F撚咗 屌

我拍拖, PT, 讀書
但兼顧唔到拍拖

我做學生會長，
有女朋友，
有返parttime,
功課我係source,
1st hon畢業。
parttime 完成master，同時間工作升manager.

資質問題。

睇科姐, 之後就睇你識唔識變通
同埋你識到D高分既師兄借到份assignment
跟返個模式塞返自己d內容入去 點都唔會低分得去邊

當然啦, 仲有你比教授既主觀分唔好太低

所以一早放棄左u life
唔讀書唔上莊唔住hall，日日係屋企做廢青
成日比屋企人話我畢唔到業，唔經唔覺都year 4了

點解

呢排成日溫final無聊開好多on9 post

maths?

其實嗰種玩得嚟又讀書勁嘅人先至係真正讀得書嘅人，其他人只不過係陪跑

認真答：係讀書方法問題
大學不嬲係要考量前兩日學一個sem既野

做功課靠source

睇下你讀大學咩目標嫁啫 人人都唔同
某程度上 大學都係訓練你點有效率解決問題

好多人都覺得係外國就易讀啲咁
但其實唔係你地諗得咁輕鬆
但其實我地用second language讀
但其他同學都係first language 個差別就會好突出
例如上seminar tutorial discussion全部都係同啲fluent speaker傾 有時會catch up唔到

我有fd ielts overall 8 dse 英文5* 係外國讀science 都冇乜優勢咁
換轉係香港 應該會屌打一大班人

我自己讀啲科一個module唔合格就要冇得升班
成年淨係retake嗰科 哂你錢哂你時間
我聽我fd係香港讀同一科
唔合格嘅module就可以照proceed去next year 就咁postpone去下年讀
所以有時聽到啲fd話我地係外國讀就唔洗讀 成日有得去旅行 真係

同埋樓主讀書還讀書
如果有得玩就玩啦
大學係你人生最後一個大玩特玩既機會
出尼番工你就比人玩

同埋出尼番工好難再識朋友同女友
係大學好好建立自己既人脈同埋搵自己岩傾既人
如果唔係你會後侮

哂銀紙關英文能力春事咩
lab report都唔撚需要英文能力

同埋,英文你個底幾差都好,肯學既話除左讀communication或者英化無解之外
冇可能差別會好大
一係你廢一係你唔學,兩樣都冇得救

做野後先發現原來有d人真係可以做到好多野，30幾歲人已經結婚生仔買樓投資同時旗下幾間公司都有錢賺，仲可以繼續開新公司搞完全唔同行業既新業務，長假期仲帶曬成家大細去旅行

高峰時期打兩份pt同兩條女拍拖都仲拎到A

就算唔溫書都要keep住一個月讀起碼4本書
不過呢個係興趣 唔訓都想睇陣書